%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Caio Cavalcante
% Based off of : https://github.com/sb2nov/resume
% https://github.com/jakegut/resume
% https://github.com/arasgungore/arasgungore-CV
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontawesome}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
% \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
%   \textbf{\href{http://sourabhbajaj.com/}{\Large Sourabh Bajaj}} & Email : \href{mailto:sourabh@sourabhbajaj.com}{sourabh@sourabhbajaj.com}\\
%   \href{http://sourabhbajaj.com/}{http://www.sourabhbajaj.com} & Mobile : +1-123-456-7890 \\
% \end{tabular*}

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Caio Cavalcante} \\ \vspace{1pt}
    \small
    \faMobile \hspace{.5pt} 
    \href{tel:5575992962199}{(75) 99296-2199}
    $|$ 
    \faAt \hspace{.5pt}
    \href{mailto:x@x.com}{\underline{caio.cav.ara@gmail.com}} 
    $|$ 
    \faLinkedinSquare \hspace{.5pt} 
    \href{https://www.linkedin.com/in/caio-cav-ara}{LinkedIn}
    $|$
    \faGithub \hspace{.5pt} \href{https://github.com/caio-cavalcante}{GitHub}
\end{center}

%-----------EDUCATION-----------
\section{Educação}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Instituto Federal da Bahia}{Feira de Santana, BA}
      {Bacharelado em Sistemas de Informação; 8.18/10}{Mar. 2023 -- Dez. 2026}
    \resumeSubheading
      {Colégio Helyos}{Feira de Santana, BA}
      {Ensino Médio; 7.47/10}{Fev. 2019 -- Nov. 2021}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experiência}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Assistente de TI}{Ago. 2024 -- Ago. 2025}
      {Inovare Consultoria Contábil e Empresarial}{Feira de Santana, BA}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Responsável pelo setor de tecnologia da empresa, abrangendo: atendimento ao usuário; diagnóstico e resolução de problemas; instalação, configuração, documentação e manutenção  de sistemas;}
        \resumeItem{Refatorei e otimizei o site institucional utilizando HTML, CSS e JavaScript, reduzindo o total de linhas do código em 15\%, removendo redundâncias e melhorando a performance;}
        \resumeItem{Desenvolvi o layout responsivo do site, garantindo uma experiência de usuário consistente em desktops, tablets e celulares.}
        \resumeItem{Implementei novas funcionalidades, como um seletor de tema (claro/escuro), e atualizei o design para refletir a identidade visual da empresa.}
        \resumeItem{Gerenciei a plataforma de hospedagem do site com Hostoo.io e o sistema de gerenciamento de conteúdo (CMS) WordPress.}
        \resumeItem{Conduzi treinamentos sobre o uso de novas tecnologias para a equipe e clientes, simplificando conceitos técnicos para o público interno e externo.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Auxiliar Administrativo}{Out. 2022 -- Jul. 2024}
      {Inkasa Shop Market 24H}{Feira de Santana, BA}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Ajudei na recuperação mensal de 80\% do lucro perdido em incoerências nas transações;}
        \resumeItem{Realizei o monitoramento de câmeras de segurança em mercadinhos autônomos em condomínios;}
        \resumeItem{Usei metodologias ágeis para fluxo contínuo de tarefas no escritório;}
        \resumeItem{Responsável pelo serviço de atendimento ao consumidor;}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------
\section{Projetos}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{MathHub} $|$ \emph{HTML5/CSS3, JavaScript (ES6),
          GitHub}}{Ago. 2025 -- Presente}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desenvolvi uma Single-Page Application (SPA) responsiva com Flexbox, implementando manipulação de DOM, algoritmos matemáticos e validação de dados, com foco em código modular por separação de responsabilidades.}
          \resumeItemListEnd
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Coleção de Jogos em Java} $|$ \emph{Java, IntelliJ, GitHub}}{Abr. 2024, Mai. 2025}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Programei 12 jogos em Java, incluindo: Pac Man, Sudoku, Campo Minado, Space Invaders e Flappy Bird;}
            \resumeItem{Apliquei conceitos de POO e de interfaces gráficas interativas, através de Java Swing e AWT;}
            \resumeItem{Implementei mecânicas de jogo, gerenciei estados e condições, lidei com inputs de usuários e criei tabuleiros 2D.}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Habilidades Técnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Linguagens}{: HTML5/CSS3, JavaScript (ES6), Java, C, SQL (Postgres);} \\
     \textbf{Frameworks}{: React, Node.js, Java Swing, WordPress;} \\
     \textbf{Ferramentas de Desenvolvimento}{: GitHub, Google Workspace, VS Code, IntelliJ.} \\
     %\textbf{Libraries}{: pandas, NumPy, Matplotlib}
    }}
 \end{itemize}

%-------------------------------------------
\end{document}