%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Caio Cavalcante
% Based off of : https://github.com/sb2nov/resume
% https://github.com/jakegut/resume
% https://github.com/arasgungore/arasgungore-CV
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontawesome}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
% \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
%   \textbf{\href{http://sourabhbajaj.com/}{\Large Sourabh Bajaj}} & Email : \href{mailto:sourabh@sourabhbajaj.com}{sourabh@sourabhbajaj.com}\\
%   \href{http://sourabhbajaj.com/}{http://www.sourabhbajaj.com} & Mobile : +1-123-456-7890 \\
% \end{tabular*}

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Caio Cavalcante} \\ \vspace{1pt}
    \small
    \faMobile \hspace{.5pt} 
    \href{tel:5575992962199}{(75) 99296-2199}
    $|$ 
    \faAt \hspace{.5pt}
    \href{mailto:x@x.com}{\underline{caio.ca.emp@gmail.com}} 
    $|$ 
    \faLinkedinSquare \hspace{.5pt} 
    \href{https://www.linkedin.com/in/caio-cav-ara}{LinkedIn}
    $|$
    \faGithub \hspace{.5pt} \href{https://github.com/caio-cavalcante}{GitHub}
\end{center}

%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experiência}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Desenvolvedor Júnior e Suporte de TI}{Ago. 2024 -- Ago. 2025}
      {Inovare Consultoria Contábil e Empresarial}{Feira de Santana, BA}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Refatorei e otimizei o site institucional utilizando HTML, CSS e JavaScript, reduzindo o total de linhas do código em 15\%, removendo redundâncias, facilitando a manutenção futura e reduzindo a dívida técnica;}
        \resumeItem{Fui responsável pelo setor de tecnologia da empresa, abrangendo: atendimento ao usuário; diagnóstico e resolução de problemas; instalação, configuração, documentação e manutenção  de sistemas;}
        \resumeItem{Desenvolvi o layout responsivo do site, garantindo uma experiência de usuário consistente, implementei novas funcionalidades e atualizei o design para refletir a identidade visual da empresa. Gerenciei a plataforma de hospedagem do site com o sistema de gerenciamento de conteúdo (CMS) WordPress;}
        \resumeItem{Estruturei planilhas e analisei dados estratégicos para gerar insights que otimizaram a tomada de decisão e o engajamento com o cliente, convertendo 5 novas empresas para o escritório de contabilidade;}
        \resumeItem{Apresentei 20 treinamentos sobre o uso de novas tecnologias para a equipe e clientes, facilitando conceitos técnicos para o público interno e externo.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Auxiliar Administrativo}{Out. 2022 -- Jul. 2024}
      {Inkasa Shop Market 24H}{Feira de Santana, BA}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Recuperei mensalmente 80\% do lucro perdido em incoerências nas transações através de processos de auditoria e análise de dados (Excel/Sheets), identificando falhas operacionais e realizando a cobrança ativa;}
        \resumeItem{Realizei o monitoramento de câmeras de segurança em mercadinhos autônomos entre 15 condomínios;}
        \resumeItem{Usei metodologias ágeis para fluxo contínuo de tarefas no escritório;}
        \resumeItem{Responsável pelo serviço de atendimento ao consumidor.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------
\section{Projetos}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{IF - Talentos} $|$ \emph{HTML5/CSS3, JavaScript (ES6), PHP 8, PostgreSQL, GitHub}}{Ago. 2025 -- Presente}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desenvolvi a plataforma full-stack utilizando PHP e PostgreSQL para criar uma ponte direta entre estudantes de Sistemas de Informação e o mercado de trabalho, como possível solução para a alta taxa de evasão e obtenção de estágios obrigatórios na comunidade acadêmica;}
            \resumeItem{Implementei Arquitetura em Camadas no back-end e Modelagem Relacional (SQL) no banco de dados, garantindo a segurança do sistema com autenticação e senhas criptografadas, e a integridade do ecossistema através de um fluxo de curadoria e aprovação de vagas por administradores;}
            \resumeItem{Projetei a interface front-end com HTML, CSS e JavaScript, implementando um sistema multi-perfil (Aluno, Empresa, Admin), um painel de administração com visualização de dados para monitorar a saúde da plataforma, e um sistema de perfil progressivo para aumentar o engajamento dos usuários.}
          \resumeItemListEnd
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{API de Microsserviços de Notificação} $|$ \emph{Node.js, Express, TypeScript}}{Dez. 2025}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desenvolvi uma API RESTful isolada para gerenciar o envio de e-mails transacionais da plataforma IF-Talentos;}
            \resumeItem{Implementei validação de dados com Zod e integração com provedor de e-mail (Resend) para garantir entregabilidade em produção.}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------
\section{Educação}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Instituto Federal da Bahia}{Feira de Santana, BA}
      {Bacharelado em Sistemas de Informação; 8.15/10}{Mar. 2023 -- Mar. 2027}
    \resumeSubheading
      {Colégio Helyos}{Feira de Santana, BA}
      {Ensino Médio; 7.50/10}{Fev. 2019 -- Nov. 2021}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Habilidades}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Técnica}{: HTML5/CSS3, TypeScript, React.js, Node.js, Express.js, PostgreSQL.} \\
     \textbf{Desenvolvimento}{: GitHub, Google Workspace, VS Code, Docker, Figma.} \\
     \textbf{Idiomas}{: Português (nativo), Inglês (fluente), Italiano e Libras (intermediário).} \\
     }}
 \end{itemize}

%-------------------------------------------
\end{document}