%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Caio Cavalcante
% Based off of : https://github.com/sb2nov/resume
% https://github.com/jakegut/resume
% https://github.com/arasgungore/arasgungore-CV
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[spanish]{babel} % Changed to spanish
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontawesome}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Caio Cavalcante} \\ \vspace{1pt}
    \small
    \faMobile \hspace{.5pt} 
    \href{tel:5575992962199}{+55 (75) 99296-2199}
    $|$ 
    \faAt \hspace{.5pt}
    \href{mailto:caio.ca.emp@gmail.com}{\underline{caio.ca.emp@gmail.com}} 
    $|$ 
    \faLinkedinSquare \hspace{.5pt} 
    \href{https://www.linkedin.com/in/caio-cav-ara}{LinkedIn}
    $|$
    \faGithub \hspace{.5pt} \href{https://github.com/caio-cavalcante}{GitHub}
\end{center}

%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experiencia}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Desarrollador junior y soporte de TI}{ago. 2024 -- ago. 2025}
      {Inovare Contabilidad y Consultoría Empresarial}{Feira de Santana, BA, BR}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Refactorización y optimización del sitio institucional con HTML/CSS y JavaScript, reduciendo el total de líneas de código en un 15 \%, eliminando redundancias y facilitando el mantenimiento futuro para disminuir la deuda técnica.}
        \resumeItem{Responsable del sector tecnológico de la empresa, que incluye: atención al cliente, diagnóstico y solución de problemas, instalación, configuración, documentación y mantenimiento de software.}
        \resumeItem{Diseñé el sitio con un enfoque responsivo para asegurar una experiencia de usuario consistente; implementé nuevas funcionalidades y actualicé el diseño para reflejar la identidad visual de la empresa; gestioné la plataforma de alojamiento con WordPress (CMS).}
        \resumeItem{Estructuración de hojas de cálculo y análisis de datos estratégicos para generar hallazgos que optimizaron la toma de decisiones y la participación de los clientes, logrando la captación de 5 nuevas empresas como clientes de la firma contable.}
        \resumeItem{Impartición de 20 capacitaciones sobre el uso de nuevas tecnologías para el personal y clientes, facilitando conceptos técnicos para audiencias internas y externas.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Asistente Administrativo}{oct. 2022 -- jul. 2024}
      {Inkasa Shop Market 24H}{Feira de Santana, BA, BR}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Recuperación del 80 \% de las ganancias perdidas mensualmente por inconsistencias en las transacciones mediante procesos de auditoría y análisis de datos (Excel/Sheets), identificando fallas operativas y ejecutando una gestión de cobranza proactiva.}
        \resumeItem{Monitoreo de cámaras de seguridad en tiendas autónomas en 15 condominios.}
        \resumeItem{Uso de metodologías ágiles para mantener un flujo continuo de trabajo en la oficina.}
        \resumeItem{Responsable de la atención al cliente.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------
\section{Proyectos}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{IF-Talentos} $|$ \emph{HTML5/CSS3, JavaScript (ES6), PHP 8, PostgreSQL, GitHub}}{ago. 2025 -- presente}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desarrollo de una plataforma full-stack utilizando PHP y PostgreSQL para crear un puente directo entre estudiantes de Sistemas de Información y el mercado laboral, como solución potencial para la alta tasa de deserción y la dificultad para obtener pasantías obligatorias en la comunidad académica;}
            \resumeItem{Implementación de arquitectura en capas en el backend y modelado de base de datos relacional (SQL), garantizando la seguridad del sistema con autenticación y contraseñas cifradas, y la integridad del ecosistema a través de un flujo de curación y aprobación de ofertas de trabajo por los administradores.}
            \resumeItem{Diseño de la interfaz frontend con HTML, CSS y JavaScript, implementando un sistema multiperfil (Estudiante, Empresa, Administrador), un panel de administración con visualización de datos para monitorear la salud de la plataforma y un sistema de perfil progresivo para aumentar la participación del usuario.}
          \resumeItemListEnd
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{API de microservicios de notificaciones} $|$ \emph{Node.js, Express, TypeScript}}{dic. 2025}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desarrollo de una API RESTful independiente para gestionar el envío de correos electrónicos transaccionales desde la plataforma IF-Talentos.}
            \resumeItem{Implementación de validación de datos con Zod e integración con un proveedor de correo electrónico (Resend) para garantizar la entrega en producción.}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Instituto Federal de Bahía}{Feira de Santana, BA, BR}
      {Licenciatura en Sistemas de Información · GPA: 3.26/4.00 (8.15/10)}{mar. 2023 -- mar. 2027}
    \resumeSubheading
      {Helyos International School}{Feira de Santana, BA, BR}
      {Educación Secundaria (Bachillerato) · GPA: 3.00/4.00 (7.5/10)}{feb. 2019 -- nov. 2021}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Habilidades}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Técnicas}{: HTML5/CSS3, TypeScript, React.js, Node.js, Express.js, PostgreSQL.} \\
     \textbf{Herramientas de Desarrollo}{: GitHub, Google Workspace, VS Code, Docker, Figma.} \\
  \textbf{Idiomas}{: portugués (nativo), inglés (fluido), italiano y Libras (lengua de señas brasileña) (intermedio).} \\
     }}
 \end{itemize}

%-------------------------------------------
\end{document}